\chapter{总结与展望}
\label{chap:conc}
\section{本文的结果}

本文研究了暗晕次结构（dark matter
subhalo）的演化。首先第\ref{chap:intro}章介绍了解决次结构的演化问题涉及的一些基本概念
和研究方法以及最新的研究进展。研究次结构的演化一般是通过数值模拟或半解析模型预言次结构的性质与分布，然后
与观测的结果进行比较或从中得到对模型参量的一些限制。第\ref{chap:halo}章中介绍了冷暗物质模型中
暗晕形成的理论。宇宙原初密度扰动在线性增长中被放大，后由于引力不稳定性塌缩形成暗物质晕。
暗晕的形成是一个等级成团的过程，其形成的图像被称为并合树。
第\ref{chap:dynamics}章引入了次结构的动力学演化模型。该模型考虑了主导次结构演化的一些重要物理机制如
动力磨擦、潮汐质量剥离、潮汐加热和潮汐瓦解等。接下来，我们研究了暗晕并合的动力磨擦时标（\dft{}），银河系大小
暗晕中次结构的分布，不同质量暗晕中次结构的分布，我们的结果如下：
\begin{itemize}
\item
动力磨擦和潮汐场是决定\dft
两个主要因素。样本中不同次结构与主暗晕质量比所占的比例决定了\dft
对轨道圆度的依赖性。

\item
潮汐效应只在次结构的早期演化中比较明显，在后期的演化中应该忽略。
通过拟合模型和数值模拟预言的\dft{}，我们给出了一个库仑对数的拟合式。

\item
次结构质量函数的幅度对潮汐场的强度有很大依赖性，而与库仑对数的取值和潮汐瓦解的定义无关。

\item
模型预言的次结构径向分布比数值模拟得到的致密。一般模型中，如果认为潮汐瓦解不显著，均会得到类似的
结果。 高分辨率数值模拟倾向于认为这个差异
并不是由分辨率的原因引起的。次结构与主暗晕间的激烈相互作用可能是解决这一问题的有效机制。

\item
模型预言的次结分布与观测到的伴星系分布是一致的，这意味着真实的星系
可能并没有被瓦解。次结构中的重子塌缩增加了次结构的中心密度，使得次结构
能够更加有效地抵抗潮汐力而不被瓦解。

\item
主暗晕质量对次结质量函数的有较大的影响，但对径向分布的影响较弱。


\item
模型预言的次结构暗晕占据分布满足泊松分布，与次结构和主暗晕质量均无关系。
\end{itemize}


\section{未来的工作}

本文的研究中仍有一些问题没有得到解决，例如，如何定义一个真实的潮汐瓦解的；
次结构中的重子演化如何影响次结构的命运和分布；反过来，次结构的演化对重子的演化又有何影响；
星系盘或三轴系统的暗晕如何影响次结构的分布。
在未来的工作中，解决上述问题将是我们的主要研究方向。我们将考虑利用高分辨率
数值模拟得到一些令人信服的结果，并由此来限制模型的参数。
